
let newscript = document.createElement('script');
newscript.type = 'text/javascript';
newscript.async = true;
newscript.src = 'http://ajax.aspnetcdn.com/ajax/jQuery/jquery-1.8.3.min.js';
(document.getElementsByTagName('head')[0] || document.getElementsByTagName('body')[0]).appendChild(newscript);


function cargarRed() {
    urlProject = document.getElementById('txt-url').textContent;
    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network;
    var container;
    var options, data;


    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');



        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "NUBES", "label": "NUBES", "shape": "dot", "title": "NUBES Neighbors:\u003cbr\u003eCLIMATOLOG\u00cdA\u003cbr\u003eCLIMA\u003cbr\u003eTORMENTAS\u003cbr\u003eRADIACION SOLAR", "value": 4}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "RADIACION SOLAR", "label": "RADIACION SOLAR", "shape": "dot", "title": "RADIACION SOLAR Neighbors:\u003cbr\u003eMETEOROLOG\u00cdA\u003cbr\u003eHUMEDAD\u003cbr\u003eCLIMA\u003cbr\u003ePRECIPITACION\u003cbr\u003eVIENTO\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eNUBES", "value": 7}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "CONDICIONES ATMOSFERICAS", "label": "CONDICIONES ATMOSFERICAS", "shape": "dot", "title": "CONDICIONES ATMOSFERICAS Neighbors:\u003cbr\u003eMETEOROLOG\u00cdA\u003cbr\u003eCONTAMINACION ATMOSFERICA\u003cbr\u003eGESTI\u00d3N DE RIESGOS\u003cbr\u003eCLIMA\u003cbr\u003ePRECIPITACION\u003cbr\u003eGEOGRAFIA\u003cbr\u003eCLIMATOLOG\u00cdA", "value": 7}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "CONTAMINACION ATMOSFERICA", "label": "CONTAMINACION ATMOSFERICA", "shape": "dot", "title": "CONTAMINACION ATMOSFERICA Neighbors:\u003cbr\u003eMETEOROLOG\u00cdA\u003cbr\u003eCONDICIONES ATMOSFERICAS\u003cbr\u003eCALIDAD AMBIENTAL\u003cbr\u003eGESTI\u00d3N DE RIESGOS\u003cbr\u003eCLIMA\u003cbr\u003ePRECIPITACION\u003cbr\u003eOXIDOS DE NITROGENO\u003cbr\u003eGEOGRAFIA\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eCONTAMINACI\u00d3N\u003cbr\u003eINDICADORES AMBIENTALES", "value": 11}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "PRECIPITACION", "label": "PRECIPITACION", "shape": "dot", "title": "PRECIPITACION Neighbors:\u003cbr\u003eHUMEDAD\u003cbr\u003eMETEOROLOG\u00cdA\u003cbr\u003eCONTAMINACION ATMOSFERICA\u003cbr\u003eCONDICIONES ATMOSFERICAS\u003cbr\u003eCALIDAD AMBIENTAL\u003cbr\u003eCLIMATOLOG\u00cdA\u003cbr\u003eCLIMA\u003cbr\u003eSEQU\u00cdA\u003cbr\u003eGEOGRAFIA\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eRADIACION SOLAR\u003cbr\u003eCONTAMINACI\u00d3N\u003cbr\u003eDEFORESTACI\u00d3N", "value": 13}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "HUMEDAD", "label": "HUMEDAD", "shape": "dot", "title": "HUMEDAD Neighbors:\u003cbr\u003eGEOGRAFIA\u003cbr\u003eVIENTO\u003cbr\u003ePRECIPITACION\u003cbr\u003eRADIACION SOLAR", "value": 4}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "GEOGRAFIA", "label": "GEOGRAFIA", "shape": "dot", "title": "GEOGRAFIA Neighbors:\u003cbr\u003eHUMEDAD\u003cbr\u003eMETEOROLOG\u00cdA\u003cbr\u003eCONTAMINACION ATMOSFERICA\u003cbr\u003eCONDICIONES ATMOSFERICAS\u003cbr\u003eGESTI\u00d3N DE RIESGOS\u003cbr\u003eCLIMA\u003cbr\u003ePRECIPITACION\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO", "value": 8}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "VIENTO", "label": "VIENTO", "shape": "dot", "title": "VIENTO Neighbors:\u003cbr\u003eCLIMATOLOG\u00cdA\u003cbr\u003eHUMEDAD\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eRADIACION SOLAR", "value": 4}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "TEMPERATURA ATMOSFERICA", "label": "TEMPERATURA ATMOSFERICA", "shape": "dot", "title": "TEMPERATURA ATMOSFERICA Neighbors:\u003cbr\u003eRECALENTAMIENTO MUNDIAL", "value": 1}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "RECALENTAMIENTO MUNDIAL", "label": "RECALENTAMIENTO MUNDIAL", "shape": "dot", "title": "RECALENTAMIENTO MUNDIAL Neighbors:\u003cbr\u003eCONTAMINACI\u00d3N\u003cbr\u003eNIVEL DEL MAR\u003cbr\u003ePALEOCLIMATOLOG\u00cdA\u003cbr\u003eDEFORESTACI\u00d3N\u003cbr\u003eEMISIONES DE GASES DE EFECTO INVERNADERO\u003cbr\u003eTEMPERATURA ATMOSFERICA\u003cbr\u003eCLIMA\u003cbr\u003eMETANO\u003cbr\u003eSEQU\u00cdA\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eCLIMATOLOG\u00cdA\u003cbr\u003eDI\u00d3XIDO DE CARBONO\u003cbr\u003eCALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "value": 13}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "EMISIONES DE GASES DE EFECTO INVERNADERO", "label": "EMISIONES DE GASES DE EFECTO INVERNADERO", "shape": "dot", "title": "EMISIONES DE GASES DE EFECTO INVERNADERO Neighbors:\u003cbr\u003eRECALENTAMIENTO MUNDIAL", "value": 1}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "OXIDOS DE NITROGENO", "label": "OXIDOS DE NITROGENO", "shape": "dot", "title": "OXIDOS DE NITROGENO Neighbors:\u003cbr\u003eDI\u00d3XIDO DE CARBONO\u003cbr\u003eCONTAMINACION ATMOSFERICA\u003cbr\u003eMETANO", "value": 3}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "NIVEL DEL MAR", "label": "NIVEL DEL MAR", "shape": "dot", "title": "NIVEL DEL MAR Neighbors:\u003cbr\u003eUSO DE LA TIERRA\u003cbr\u003eSEQU\u00cdA\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eRECALENTAMIENTO MUNDIAL\u003cbr\u003eDEFORESTACI\u00d3N", "value": 5}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "label": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "shape": "dot", "title": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO Neighbors:\u003cbr\u003eUSO DE LA TIERRA\u003cbr\u003eCONTAMINACION ATMOSFERICA\u003cbr\u003eGESTI\u00d3N DE RIESGOS\u003cbr\u003eMETANO\u003cbr\u003eCALENTAMIENTO DE LA TIERRA\u003cbr\u003eBOSQUES\u003cbr\u003ePALEOCLIMATOLOG\u00cdA\u003cbr\u003eCAPTURA DE CARBONO\u003cbr\u003ePRECIPITACION\u003cbr\u003eGEOGRAFIA\u003cbr\u003eDETERIORO AMBIENTAL\u003cbr\u003eVIENTO\u003cbr\u003eGEOINGENIER\u00cdA\u003cbr\u003eRADIACION SOLAR\u003cbr\u003eMETEOROLOG\u00cdA\u003cbr\u003eNIVEL DEL MAR\u003cbr\u003eCLIMA\u003cbr\u003eADAPTACI\u00d3N AL CAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eSEQU\u00cdA\u003cbr\u003eREDUCCI\u00d3N DEL RIESGO DE DESASTRES\u003cbr\u003eCLIMATOLOG\u00cdA\u003cbr\u003eCAMBIO DE USO DE LA TIERRA\u003cbr\u003ePROTECCION AMBIENTAL\u003cbr\u003eINGENIER\u00cdA AMBIENTAL\u003cbr\u003eRECALENTAMIENTO MUNDIAL\u003cbr\u003eCONTAMINACI\u00d3N\u003cbr\u003eDI\u00d3XIDO DE CARBONO\u003cbr\u003eDEFORESTACI\u00d3N", "value": 28}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "CLIMA", "label": "CLIMA", "shape": "dot", "title": "CLIMA Neighbors:\u003cbr\u003eUSO DE LA TIERRA\u003cbr\u003eMETEOROLOG\u00cdA\u003cbr\u003eCONTAMINACION ATMOSFERICA\u003cbr\u003eCONDICIONES ATMOSFERICAS\u003cbr\u003eRADIACION SOLAR\u003cbr\u003eSEQU\u00cdA\u003cbr\u003ePRECIPITACION\u003cbr\u003eGEOGRAFIA\u003cbr\u003eDETERIORO AMBIENTAL\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eRECALENTAMIENTO MUNDIAL\u003cbr\u003eCLIMATOLOG\u00cdA\u003cbr\u003eNUBES\u003cbr\u003eDEFORESTACI\u00d3N", "value": 14}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "CALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "label": "CALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "shape": "dot", "title": "CALENTAMIENTO DE LA TIERRA Neighbors:\u003cbr\u003eCONTAMINACI\u00d3N\u003cbr\u003eEFECTOS DE LAS ACTIVIDADES HUMANAS\u003cbr\u003eCAPTURA DE CARBONO\u003cbr\u003eMETANO\u003cbr\u003eDETERIORO AMBIENTAL\u003cbr\u003eBOSQUES\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eRECALENTAMIENTO MUNDIAL\u003cbr\u003eCLIMATOLOG\u00cdA\u003cbr\u003eDI\u00d3XIDO DE CARBONO\u003cbr\u003eCAPA DE OZONO\u003cbr\u003eINDICADORES AMBIENTALES\u003cbr\u003eDEFORESTACI\u00d3N", "value": 13}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "DI\u00d3XIDO DE CARBONO", "label": "DI\u00d3XIDO DE CARBONO", "shape": "dot", "title": "DI\u00d3XIDO DE CARBONO Neighbors:\u003cbr\u003eDEFORESTACI\u00d3N\u003cbr\u003eCAPTURA DE CARBONO\u003cbr\u003eMETANO\u003cbr\u003eOXIDOS DE NITROGENO\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eRECALENTAMIENTO MUNDIAL\u003cbr\u003eCONTAMINACI\u00d3N\u003cbr\u003eCAPA DE OZONO\u003cbr\u003eINDICADORES AMBIENTALES\u003cbr\u003eCALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "value": 10}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "METANO", "label": "METANO", "shape": "dot", "title": "METANO Neighbors:\u003cbr\u003eOXIDOS DE NITROGENO\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eRECALENTAMIENTO MUNDIAL\u003cbr\u003eDI\u00d3XIDO DE CARBONO\u003cbr\u003eCALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "value": 5}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "CLIMATOLOG\u00cdA", "label": "CLIMATOLOG\u00cdA", "shape": "dot", "title": "CLIMATOLOG\u00cdA Neighbors:\u003cbr\u003eMETEOROLOG\u00cdA\u003cbr\u003eEFECTOS DE LAS ACTIVIDADES HUMANAS\u003cbr\u003eCONDICIONES ATMOSFERICAS\u003cbr\u003eCLIMA\u003cbr\u003ePRECIPITACION\u003cbr\u003eDETERIORO AMBIENTAL\u003cbr\u003eTORMENTAS\u003cbr\u003eVIENTO\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eRECALENTAMIENTO MUNDIAL\u003cbr\u003eNUBES\u003cbr\u003eCALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "value": 12}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "DEFORESTACI\u00d3N", "label": "DEFORESTACI\u00d3N", "shape": "dot", "title": "DEFORESTACI\u00d3N Neighbors:\u003cbr\u003eUSO DE LA TIERRA\u003cbr\u003eNIVEL DEL MAR\u003cbr\u003eDEGRADACI\u00d3N DE SUELOS\u003cbr\u003eCAPTURA DE CARBONO\u003cbr\u003eCLIMA\u003cbr\u003eCONSERVACI\u00d3N AMBIENTAL\u003cbr\u003eRECALENTAMIENTO MUNDIAL\u003cbr\u003eSEQU\u00cdA\u003cbr\u003ePRECIPITACION\u003cbr\u003eDETERIORO AMBIENTAL\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eBOSQUES\u003cbr\u003eDI\u00d3XIDO DE CARBONO\u003cbr\u003eCALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "value": 14}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "USO DE LA TIERRA", "label": "USO DE LA TIERRA", "shape": "dot", "title": "USO DE LA TIERRA Neighbors:\u003cbr\u003eNIVEL DEL MAR\u003cbr\u003eCALIDAD AMBIENTAL\u003cbr\u003eDEGRADACI\u00d3N DE SUELOS\u003cbr\u003eCAPTURA DE CARBONO\u003cbr\u003eCLIMA\u003cbr\u003ePROTECCION AMBIENTAL\u003cbr\u003eDETERIORO AMBIENTAL\u003cbr\u003eTORMENTAS\u003cbr\u003eINGENIER\u00cdA AMBIENTAL\u003cbr\u003eTIERRAS AGRICOLAS\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eBOSQUES\u003cbr\u003eCONTAMINACI\u00d3N\u003cbr\u003eDEFORESTACI\u00d3N", "value": 14}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "SEQU\u00cdA", "label": "SEQU\u00cdA", "shape": "dot", "title": "SEQU\u00cdA Neighbors:\u003cbr\u003eMETEOROLOG\u00cdA\u003cbr\u003eSEGURIDAD H\u00cdDRICA\u003cbr\u003eNIVEL DEL MAR\u003cbr\u003eCLIMA\u003cbr\u003ePRECIPITACION\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eRECALENTAMIENTO MUNDIAL\u003cbr\u003eDEFORESTACI\u00d3N", "value": 8}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "GESTI\u00d3N DE RIESGOS", "label": "GESTI\u00d3N DE RIESGOS", "shape": "dot", "title": "GESTI\u00d3N DE RIESGOS Neighbors:\u003cbr\u003eCONTAMINACION ATMOSFERICA\u003cbr\u003eCONDICIONES ATMOSFERICAS\u003cbr\u003eADAPTACI\u00d3N AL CAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eGEOGRAFIA\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eREDUCCI\u00d3N DEL RIESGO DE DESASTRES\u003cbr\u003eCONTAMINACI\u00d3N", "value": 7}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "CAPTURA DE CARBONO", "label": "CAPTURA DE CARBONO", "shape": "dot", "title": "CAPTURA DE CARBONO Neighbors:\u003cbr\u003eUSO DE LA TIERRA\u003cbr\u003eDEFORESTACI\u00d3N\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eDI\u00d3XIDO DE CARBONO\u003cbr\u003eCALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "value": 5}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "BOSQUES", "label": "BOSQUES", "shape": "dot", "title": "BOSQUES Neighbors:\u003cbr\u003eUSO DE LA TIERRA\u003cbr\u003eDEFORESTACI\u00d3N\u003cbr\u003eCONSERVACI\u00d3N AMBIENTAL\u003cbr\u003eDETERIORO AMBIENTAL\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eCONTAMINACI\u00d3N\u003cbr\u003eCALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "value": 7}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "GEOINGENIER\u00cdA", "label": "GEOINGENIER\u00cdA", "shape": "dot", "title": "GEOINGENIER\u00cdA Neighbors:\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO", "value": 1}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "CONTAMINACI\u00d3N", "label": "CONTAMINACI\u00d3N", "shape": "dot", "title": "CONTAMINACI\u00d3N Neighbors:\u003cbr\u003eUSO DE LA TIERRA\u003cbr\u003eCONTAMINACION ATMOSFERICA\u003cbr\u003eCALIDAD AMBIENTAL\u003cbr\u003eEVALUACI\u00d3N DEL IMPACTO AMBIENTAL\u003cbr\u003eDEGRADACI\u00d3N DE SUELOS\u003cbr\u003eGESTI\u00d3N DE RIESGOS\u003cbr\u003ePRECIPITACION\u003cbr\u003eDETERIORO AMBIENTAL\u003cbr\u003eBOSQUES\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eRECALENTAMIENTO MUNDIAL\u003cbr\u003eDI\u00d3XIDO DE CARBONO\u003cbr\u003eCAPA DE OZONO\u003cbr\u003eINDICADORES AMBIENTALES\u003cbr\u003eCALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "value": 15}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "REDUCCI\u00d3N DEL RIESGO DE DESASTRES", "label": "REDUCCI\u00d3N DEL RIESGO DE DESASTRES", "shape": "dot", "title": "REDUCCI\u00d3N DEL RIESGO DE DESASTRES Neighbors:\u003cbr\u003eGESTI\u00d3N DE RIESGOS\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO", "value": 2}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "INGENIER\u00cdA AMBIENTAL", "label": "INGENIER\u00cdA AMBIENTAL", "shape": "dot", "title": "INGENIER\u00cdA AMBIENTAL Neighbors:\u003cbr\u003eUSO DE LA TIERRA\u003cbr\u003eDETERIORO AMBIENTAL\u003cbr\u003eSEGURIDAD H\u00cdDRICA\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO", "value": 4}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "ADAPTACI\u00d3N AL CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "label": "ADAPTACI\u00d3N AL CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "shape": "dot", "title": "ADAPTACI\u00d3N AL CAMBIO CLIM\u00c1TICO Neighbors:\u003cbr\u003eGESTI\u00d3N DE RIESGOS\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO", "value": 2}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "DETERIORO AMBIENTAL", "label": "DETERIORO AMBIENTAL", "shape": "dot", "title": "DETERIORO AMBIENTAL Neighbors:\u003cbr\u003eUSO DE LA TIERRA\u003cbr\u003eEFECTOS DE LAS ACTIVIDADES HUMANAS\u003cbr\u003eCLIMATOLOG\u00cdA\u003cbr\u003eCLIMA\u003cbr\u003eCALENTAMIENTO DE LA TIERRA\u003cbr\u003eINGENIER\u00cdA AMBIENTAL\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eBOSQUES\u003cbr\u003eCONTAMINACI\u00d3N\u003cbr\u003eDEFORESTACI\u00d3N", "value": 10}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "METEOROLOG\u00cdA", "label": "METEOROLOG\u00cdA", "shape": "dot", "title": "METEOROLOG\u00cdA Neighbors:\u003cbr\u003eCONTAMINACION ATMOSFERICA\u003cbr\u003eCONDICIONES ATMOSFERICAS\u003cbr\u003eCLIMA\u003cbr\u003ePRECIPITACION\u003cbr\u003eSEQU\u00cdA\u003cbr\u003eGEOGRAFIA\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eCLIMATOLOG\u00cdA\u003cbr\u003eRADIACION SOLAR", "value": 9}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "PROTECCION AMBIENTAL", "label": "PROTECCION AMBIENTAL", "shape": "dot", "title": "PROTECCION AMBIENTAL Neighbors:\u003cbr\u003eUSO DE LA TIERRA\u003cbr\u003eCONSERVACI\u00d3N AMBIENTAL\u003cbr\u003eEVALUACI\u00d3N DEL IMPACTO AMBIENTAL\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO", "value": 4}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "CAMBIO DE USO DE LA TIERRA", "label": "CAMBIO DE USO DE LA TIERRA", "shape": "dot", "title": "CAMBIO DE USO DE LA TIERRA Neighbors:\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO", "value": 1}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "PALEOCLIMATOLOG\u00cdA", "label": "PALEOCLIMATOLOG\u00cdA", "shape": "dot", "title": "PALEOCLIMATOLOG\u00cdA Neighbors:\u003cbr\u003eRECALENTAMIENTO MUNDIAL\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO", "value": 2}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "EFECTOS DE LAS ACTIVIDADES HUMANAS", "label": "EFECTOS DE LAS ACTIVIDADES HUMANAS", "shape": "dot", "title": "EFECTOS DE LAS ACTIVIDADES HUMANAS Neighbors:\u003cbr\u003eCLIMATOLOG\u00cdA\u003cbr\u003eDETERIORO AMBIENTAL\u003cbr\u003eCALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "value": 3}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "CALIDAD AMBIENTAL", "label": "CALIDAD AMBIENTAL", "shape": "dot", "title": "CALIDAD AMBIENTAL Neighbors:\u003cbr\u003eUSO DE LA TIERRA\u003cbr\u003eDEGRADACI\u00d3N DE SUELOS\u003cbr\u003eCONTAMINACION ATMOSFERICA\u003cbr\u003ePRECIPITACION\u003cbr\u003eCONTAMINACI\u00d3N\u003cbr\u003eINDICADORES AMBIENTALES", "value": 6}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "INDICADORES AMBIENTALES", "label": "INDICADORES AMBIENTALES", "shape": "dot", "title": "INDICADORES AMBIENTALES Neighbors:\u003cbr\u003eCONTAMINACION ATMOSFERICA\u003cbr\u003eEVALUACI\u00d3N DEL IMPACTO AMBIENTAL\u003cbr\u003eCALIDAD AMBIENTAL\u003cbr\u003eCONTAMINACI\u00d3N\u003cbr\u003eDI\u00d3XIDO DE CARBONO\u003cbr\u003eCALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "value": 6}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "DEGRADACI\u00d3N DE SUELOS", "label": "DEGRADACI\u00d3N DE SUELOS", "shape": "dot", "title": "DEGRADACI\u00d3N DE SUELOS Neighbors:\u003cbr\u003eUSO DE LA TIERRA\u003cbr\u003eCALIDAD AMBIENTAL\u003cbr\u003eTIERRAS AGRICOLAS\u003cbr\u003eCONTAMINACI\u00d3N\u003cbr\u003eDEFORESTACI\u00d3N", "value": 5}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "CONSERVACI\u00d3N AMBIENTAL", "label": "CONSERVACI\u00d3N AMBIENTAL", "shape": "dot", "title": "CONSERVACI\u00d3N AMBIENTAL Neighbors:\u003cbr\u003eBOSQUES\u003cbr\u003ePROTECCION AMBIENTAL\u003cbr\u003ePATRIMONIO COM\u00daN UNIVERSAL\u003cbr\u003eDEFORESTACI\u00d3N", "value": 4}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "PATRIMONIO COM\u00daN UNIVERSAL", "label": "PATRIMONIO COM\u00daN UNIVERSAL", "shape": "dot", "title": "PATRIMONIO COM\u00daN UNIVERSAL Neighbors:\u003cbr\u003eCONSERVACI\u00d3N AMBIENTAL", "value": 1}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "EVALUACI\u00d3N DEL IMPACTO AMBIENTAL", "label": "EVALUACI\u00d3N DEL IMPACTO AMBIENTAL", "shape": "dot", "title": "EVALUACI\u00d3N DEL IMPACTO AMBIENTAL Neighbors:\u003cbr\u003eCONTAMINACI\u00d3N\u003cbr\u003ePROTECCION AMBIENTAL\u003cbr\u003eINDICADORES AMBIENTALES", "value": 3}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "CAPA DE OZONO", "label": "CAPA DE OZONO", "shape": "dot", "title": "CAPA DE OZONO Neighbors:\u003cbr\u003eCONTAMINACI\u00d3N\u003cbr\u003eDI\u00d3XIDO DE CARBONO\u003cbr\u003eCALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "value": 3}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "TIERRAS AGRICOLAS", "label": "TIERRAS AGRICOLAS", "shape": "dot", "title": "TIERRAS AGRICOLAS Neighbors:\u003cbr\u003eUSO DE LA TIERRA\u003cbr\u003eDEGRADACI\u00d3N DE SUELOS", "value": 2}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "SEGURIDAD H\u00cdDRICA", "label": "SEGURIDAD H\u00cdDRICA", "shape": "dot", "title": "SEGURIDAD H\u00cdDRICA Neighbors:\u003cbr\u003eINGENIER\u00cdA AMBIENTAL\u003cbr\u003eSEQU\u00cdA", "value": 2}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "TORMENTAS", "label": "TORMENTAS", "shape": "dot", "title": "TORMENTAS Neighbors:\u003cbr\u003eUSO DE LA TIERRA\u003cbr\u003eCLIMATOLOG\u00cdA\u003cbr\u003eNUBES", "value": 3}]);
        edges = new vis.DataSet([{"from": "NUBES", "to": "RADIACION SOLAR", "value": 1}, {"from": "CONDICIONES ATMOSFERICAS", "to": "CONTAMINACION ATMOSFERICA", "value": 1}, {"from": "CONDICIONES ATMOSFERICAS", "to": "PRECIPITACION", "value": 1}, {"from": "HUMEDAD", "to": "PRECIPITACION", "value": 3}, {"from": "PRECIPITACION", "to": "GEOGRAFIA", "value": 1}, {"from": "HUMEDAD", "to": "GEOGRAFIA", "value": 1}, {"from": "HUMEDAD", "to": "RADIACION SOLAR", "value": 1}, {"from": "RADIACION SOLAR", "to": "VIENTO", "value": 1}, {"from": "HUMEDAD", "to": "VIENTO", "value": 2}, {"from": "PRECIPITACION", "to": "CONTAMINACION ATMOSFERICA", "value": 1}, {"from": "TEMPERATURA ATMOSFERICA", "to": "RECALENTAMIENTO MUNDIAL", "value": 1}, {"from": "GEOGRAFIA", "to": "CONTAMINACION ATMOSFERICA", "value": 1}, {"from": "EMISIONES DE GASES DE EFECTO INVERNADERO", "to": "RECALENTAMIENTO MUNDIAL", "value": 1}, {"from": "CONTAMINACION ATMOSFERICA", "to": "OXIDOS DE NITROGENO", "value": 2}, {"from": "NIVEL DEL MAR", "to": "RECALENTAMIENTO MUNDIAL", "value": 2}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "CLIMA", "value": 10}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "CONTAMINACION ATMOSFERICA", "value": 4}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "CALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "value": 8}, {"from": "CALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "to": "DI\u00d3XIDO DE CARBONO", "value": 6}, {"from": "DI\u00d3XIDO DE CARBONO", "to": "METANO", "value": 15}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "DI\u00d3XIDO DE CARBONO", "value": 6}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "METANO", "value": 7}, {"from": "CALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "to": "METANO", "value": 4}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "PRECIPITACION", "value": 15}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "RECALENTAMIENTO MUNDIAL", "value": 29}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "CLIMATOLOG\u00cdA", "value": 5}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "DEFORESTACI\u00d3N", "value": 7}, {"from": "CALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "to": "RECALENTAMIENTO MUNDIAL", "value": 7}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "USO DE LA TIERRA", "value": 7}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "SEQU\u00cdA", "value": 14}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "GESTI\u00d3N DE RIESGOS", "value": 6}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "CAPTURA DE CARBONO", "value": 10}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "BOSQUES", "value": 5}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "GEOINGENIER\u00cdA", "value": 2}, {"from": "CALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "to": "BOSQUES", "value": 1}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "RADIACION SOLAR", "value": 1}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "CONTAMINACI\u00d3N", "value": 5}, {"from": "CONTAMINACI\u00d3N", "to": "CONTAMINACION ATMOSFERICA", "value": 8}, {"from": "DEFORESTACI\u00d3N", "to": "CALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "value": 3}, {"from": "CALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "to": "CAPTURA DE CARBONO", "value": 1}, {"from": "DEFORESTACI\u00d3N", "to": "CAPTURA DE CARBONO", "value": 1}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "REDUCCI\u00d3N DEL RIESGO DE DESASTRES", "value": 2}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "INGENIER\u00cdA AMBIENTAL", "value": 1}, {"from": "INGENIER\u00cdA AMBIENTAL", "to": "USO DE LA TIERRA", "value": 1}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "NIVEL DEL MAR", "value": 6}, {"from": "USO DE LA TIERRA", "to": "NIVEL DEL MAR", "value": 1}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "GEOGRAFIA", "value": 1}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "ADAPTACI\u00d3N AL CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "value": 3}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "DETERIORO AMBIENTAL", "value": 1}, {"from": "DEFORESTACI\u00d3N", "to": "SEQU\u00cdA", "value": 1}, {"from": "SEQU\u00cdA", "to": "NIVEL DEL MAR", "value": 1}, {"from": "DEFORESTACI\u00d3N", "to": "NIVEL DEL MAR", "value": 1}, {"from": "SEQU\u00cdA", "to": "METEOROLOG\u00cdA", "value": 1}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "METEOROLOG\u00cdA", "value": 1}, {"from": "CLIMATOLOG\u00cdA", "to": "CLIMA", "value": 3}, {"from": "CLIMA", "to": "RECALENTAMIENTO MUNDIAL", "value": 2}, {"from": "CLIMATOLOG\u00cdA", "to": "RECALENTAMIENTO MUNDIAL", "value": 1}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "VIENTO", "value": 1}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "PROTECCION AMBIENTAL", "value": 1}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "CAMBIO DE USO DE LA TIERRA", "value": 1}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "PALEOCLIMATOLOG\u00cdA", "value": 1}, {"from": "PALEOCLIMATOLOG\u00cdA", "to": "RECALENTAMIENTO MUNDIAL", "value": 1}, {"from": "CONTAMINACI\u00d3N", "to": "DI\u00d3XIDO DE CARBONO", "value": 2}, {"from": "DI\u00d3XIDO DE CARBONO", "to": "RECALENTAMIENTO MUNDIAL", "value": 2}, {"from": "CONTAMINACI\u00d3N", "to": "RECALENTAMIENTO MUNDIAL", "value": 1}, {"from": "DETERIORO AMBIENTAL", "to": "DEFORESTACI\u00d3N", "value": 4}, {"from": "DETERIORO AMBIENTAL", "to": "CONTAMINACI\u00d3N", "value": 3}, {"from": "DETERIORO AMBIENTAL", "to": "USO DE LA TIERRA", "value": 2}, {"from": "DETERIORO AMBIENTAL", "to": "CLIMA", "value": 1}, {"from": "DETERIORO AMBIENTAL", "to": "INGENIER\u00cdA AMBIENTAL", "value": 1}, {"from": "DEFORESTACI\u00d3N", "to": "BOSQUES", "value": 3}, {"from": "DETERIORO AMBIENTAL", "to": "BOSQUES", "value": 1}, {"from": "DETERIORO AMBIENTAL", "to": "EFECTOS DE LAS ACTIVIDADES HUMANAS", "value": 1}, {"from": "EFECTOS DE LAS ACTIVIDADES HUMANAS", "to": "CALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "value": 1}, {"from": "CALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "to": "CLIMATOLOG\u00cdA", "value": 1}, {"from": "DETERIORO AMBIENTAL", "to": "CALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "value": 1}, {"from": "DETERIORO AMBIENTAL", "to": "CLIMATOLOG\u00cdA", "value": 1}, {"from": "EFECTOS DE LAS ACTIVIDADES HUMANAS", "to": "CLIMATOLOG\u00cdA", "value": 1}, {"from": "CALIDAD AMBIENTAL", "to": "CONTAMINACI\u00d3N", "value": 7}, {"from": "CALIDAD AMBIENTAL", "to": "INDICADORES AMBIENTALES", "value": 2}, {"from": "CALIDAD AMBIENTAL", "to": "USO DE LA TIERRA", "value": 1}, {"from": "CALIDAD AMBIENTAL", "to": "DEGRADACI\u00d3N DE SUELOS", "value": 2}, {"from": "CALIDAD AMBIENTAL", "to": "PRECIPITACION", "value": 1}, {"from": "CALIDAD AMBIENTAL", "to": "CONTAMINACION ATMOSFERICA", "value": 1}, {"from": "CONSERVACI\u00d3N AMBIENTAL", "to": "BOSQUES", "value": 1}, {"from": "CONSERVACI\u00d3N AMBIENTAL", "to": "DEFORESTACI\u00d3N", "value": 2}, {"from": "CONSERVACI\u00d3N AMBIENTAL", "to": "PROTECCION AMBIENTAL", "value": 1}, {"from": "CONSERVACI\u00d3N AMBIENTAL", "to": "PATRIMONIO COM\u00daN UNIVERSAL", "value": 1}, {"from": "DEFORESTACI\u00d3N", "to": "USO DE LA TIERRA", "value": 7}, {"from": "DEFORESTACI\u00d3N", "to": "RECALENTAMIENTO MUNDIAL", "value": 2}, {"from": "DEFORESTACI\u00d3N", "to": "CLIMA", "value": 1}, {"from": "DEFORESTACI\u00d3N", "to": "PRECIPITACION", "value": 2}, {"from": "DEFORESTACI\u00d3N", "to": "DI\u00d3XIDO DE CARBONO", "value": 1}, {"from": "DEFORESTACI\u00d3N", "to": "DEGRADACI\u00d3N DE SUELOS", "value": 1}, {"from": "DEGRADACI\u00d3N DE SUELOS", "to": "USO DE LA TIERRA", "value": 3}, {"from": "EVALUACI\u00d3N DEL IMPACTO AMBIENTAL", "to": "INDICADORES AMBIENTALES", "value": 2}, {"from": "EVALUACI\u00d3N DEL IMPACTO AMBIENTAL", "to": "PROTECCION AMBIENTAL", "value": 2}, {"from": "EVALUACI\u00d3N DEL IMPACTO AMBIENTAL", "to": "CONTAMINACI\u00d3N", "value": 1}, {"from": "INDICADORES AMBIENTALES", "to": "CONTAMINACION ATMOSFERICA", "value": 1}, {"from": "INDICADORES AMBIENTALES", "to": "CONTAMINACI\u00d3N", "value": 2}, {"from": "INDICADORES AMBIENTALES", "to": "CALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "value": 1}, {"from": "INDICADORES AMBIENTALES", "to": "DI\u00d3XIDO DE CARBONO", "value": 1}, {"from": "CONTAMINACI\u00d3N", "to": "PRECIPITACION", "value": 1}, {"from": "CONTAMINACI\u00d3N", "to": "BOSQUES", "value": 1}, {"from": "CONTAMINACI\u00d3N", "to": "CAPA DE OZONO", "value": 2}, {"from": "CONTAMINACI\u00d3N", "to": "DEGRADACI\u00d3N DE SUELOS", "value": 1}, {"from": "CONTAMINACI\u00d3N", "to": "GESTI\u00d3N DE RIESGOS", "value": 2}, {"from": "CONTAMINACI\u00d3N", "to": "USO DE LA TIERRA", "value": 4}, {"from": "CONTAMINACI\u00d3N", "to": "CALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "value": 1}, {"from": "DEGRADACI\u00d3N DE SUELOS", "to": "TIERRAS AGRICOLAS", "value": 1}, {"from": "CALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "to": "CAPA DE OZONO", "value": 1}, {"from": "METANO", "to": "RECALENTAMIENTO MUNDIAL", "value": 2}, {"from": "METANO", "to": "OXIDOS DE NITROGENO", "value": 1}, {"from": "DI\u00d3XIDO DE CARBONO", "to": "OXIDOS DE NITROGENO", "value": 1}, {"from": "DI\u00d3XIDO DE CARBONO", "to": "CAPA DE OZONO", "value": 1}, {"from": "DI\u00d3XIDO DE CARBONO", "to": "CAPTURA DE CARBONO", "value": 1}, {"from": "SEQU\u00cdA", "to": "CLIMA", "value": 8}, {"from": "SEQU\u00cdA", "to": "RECALENTAMIENTO MUNDIAL", "value": 2}, {"from": "SEQU\u00cdA", "to": "PRECIPITACION", "value": 4}, {"from": "SEQU\u00cdA", "to": "SEGURIDAD H\u00cdDRICA", "value": 1}, {"from": "CLIMA", "to": "PRECIPITACION", "value": 10}, {"from": "CLIMATOLOG\u00cdA", "to": "METEOROLOG\u00cdA", "value": 2}, {"from": "METEOROLOG\u00cdA", "to": "PRECIPITACION", "value": 4}, {"from": "CLIMATOLOG\u00cdA", "to": "PRECIPITACION", "value": 6}, {"from": "CLIMATOLOG\u00cdA", "to": "CONDICIONES ATMOSFERICAS", "value": 2}, {"from": "CLIMATOLOG\u00cdA", "to": "NUBES", "value": 1}, {"from": "NUBES", "to": "TORMENTAS", "value": 1}, {"from": "CLIMATOLOG\u00cdA", "to": "TORMENTAS", "value": 1}, {"from": "CLIMA", "to": "CONDICIONES ATMOSFERICAS", "value": 27}, {"from": "CLIMATOLOG\u00cdA", "to": "VIENTO", "value": 1}, {"from": "METEOROLOG\u00cdA", "to": "CONTAMINACION ATMOSFERICA", "value": 1}, {"from": "METEOROLOG\u00cdA", "to": "RADIACION SOLAR", "value": 3}, {"from": "METEOROLOG\u00cdA", "to": "CONDICIONES ATMOSFERICAS", "value": 5}, {"from": "PRECIPITACION", "to": "RADIACION SOLAR", "value": 3}, {"from": "METEOROLOG\u00cdA", "to": "CLIMA", "value": 5}, {"from": "CONDICIONES ATMOSFERICAS", "to": "GEOGRAFIA", "value": 1}, {"from": "METEOROLOG\u00cdA", "to": "GEOGRAFIA", "value": 1}, {"from": "CLIMA", "to": "GEOGRAFIA", "value": 3}, {"from": "INGENIER\u00cdA AMBIENTAL", "to": "SEGURIDAD H\u00cdDRICA", "value": 1}, {"from": "REDUCCI\u00d3N DEL RIESGO DE DESASTRES", "to": "GESTI\u00d3N DE RIESGOS", "value": 1}, {"from": "ADAPTACI\u00d3N AL CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "GESTI\u00d3N DE RIESGOS", "value": 1}, {"from": "GESTI\u00d3N DE RIESGOS", "to": "CONTAMINACION ATMOSFERICA", "value": 1}, {"from": "GESTI\u00d3N DE RIESGOS", "to": "CONDICIONES ATMOSFERICAS", "value": 1}, {"from": "GESTI\u00d3N DE RIESGOS", "to": "GEOGRAFIA", "value": 1}, {"from": "BOSQUES", "to": "USO DE LA TIERRA", "value": 1}, {"from": "CAPTURA DE CARBONO", "to": "USO DE LA TIERRA", "value": 2}, {"from": "TIERRAS AGRICOLAS", "to": "USO DE LA TIERRA", "value": 1}, {"from": "USO DE LA TIERRA", "to": "PROTECCION AMBIENTAL", "value": 1}, {"from": "USO DE LA TIERRA", "to": "TORMENTAS", "value": 1}, {"from": "USO DE LA TIERRA", "to": "CLIMA", "value": 2}, {"from": "CLIMA", "to": "RADIACION SOLAR", "value": 2}, {"from": "CLIMA", "to": "CONTAMINACION ATMOSFERICA", "value": 2}, {"from": "CLIMA", "to": "NUBES", "value": 1}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = { nodes: nodes, edges: edges };

        var options = {
            "configure": {
                "enabled": false
            },
            "edges": {
                "color": {
                    "inherit": true
                },
                "smooth": {
                    "enabled": false,
                    "type": "continuous"
                }
            },
            "interaction": {
                "dragNodes": true,
                "hideEdgesOnDrag": false,
                "hideNodesOnDrag": false
            },
            "physics": {
                "enabled": true,
                "forceAtlas2Based": {
                    "avoidOverlap": 0,
                    "centralGravity": 0.01,
                    "damping": 0.4,
                    "gravitationalConstant": -50,
                    "springConstant": 0.08,
                    "springLength": 100
                },
                "solver": "forceAtlas2Based",
                "stabilization": {
                    "enabled": true,
                    "fit": true,
                    "iterations": 1000,
                    "onlyDynamicEdges": false,
                    "updateInterval": 50
                }
            }
        };





        network = new vis.Network(container, data, options);





        network.on("stabilizationProgress", function (params) {
            document.getElementById('loadingBar').removeAttribute("style");
            var maxWidth = 496;
            var minWidth = 20;
            var widthFactor = params.iterations / params.total;
            var width = Math.max(minWidth, maxWidth * widthFactor);

            document.getElementById('bar').style.width = width + 'px';
            document.getElementById('text').innerHTML = Math.round(widthFactor * 100) + '%';
        });
        network.once("stabilizationIterationsDone", function () {
            document.getElementById('text').innerHTML = '100%';
            document.getElementById('bar').style.width = '496px';
            document.getElementById('loadingBar').style.opacity = 0;
            // really clean the dom element
            setTimeout(function () { document.getElementById('loadingBar').style.display = 'none'; }, 500);
        });


        return network;

    }

    drawGraph();

    network.on("click", function (params) {
        var cargando = document.getElementById('charger');
        cargando.style.display = "block";
        // console.log('prueba');
        document.getElementById("datosArticulo").innerHTML = "";
        document.getElementById("contenedorArticulos").style.display = "none";
        params.event = "[original event]";
        // console.log(params.nodes)
        document.getElementById("datosArticulo").innerHTML = 'Artículos para <span style="font-family: Barlow-Bold">' + params.nodes + '</span>';
        let palabra = normalize(params.nodes.toString());
        $.ajax({
            url: `http://portal.amelica.org/ApiReaderIndex/resources/articulos/climatico2/palabras/${palabra}/1/10/relevancia/0/{"anios":"","idiomas":"", "paises":"","areas":"","disciplinas":"","autores":"","instituciones":"","origen":"","funete":"","fb":1}`,
            success: function (result) {
                let titleArticle = '';
                // console.log('datos de articulos home', result);
                var articulosConcepto = result.resultados;
                // console.log(articulosConcepto);
                // console.log(Object.keys(articulosConcepto).length);
                tamano = Object.keys(articulosConcepto).length;
                for (let index = 0; index < tamano; index++) {
                    const element = articulosConcepto[index];
                    const titlesArticle = element.tituloArticulo.split('<<<');
                    // console.log(titlesArticle);
                    if(titlesArticle.length === 1){
                        titleArticle = titlesArticle[0];
                    }else{
                        titleArticle = titlesArticle[1];
                    }
                    
                    var item = document.createElement('a');
                    item.setAttribute("href", 'https://redalyc.org/articulo.oa?id=' + element.cveArticulo);
                    item.setAttribute("target", "_blank");
                    item.setAttribute("style", "text-decoration: none");
                    item.innerHTML = '<div class="card-article" style="box-shadow: 0 4px 8px 0 rgb(0 0 0 / 20%); transition: 0.3s; width: 90%; border-radius: 5px; margin: 5px; padding: 5px; color: black;"><span class="text-link" style="font-family: Barlow-Bold; font-size: 10pt; color: #1a1a1a;">' + titleArticle + '</span><br><span class="text-revista" style="font-family: Barlow-Regular; font-size: 10pt; color: #37464e;">' + element.nombreRevista + ', ' + element.anio + ' ' + element.numero + '(' + element.volumen + ')</span></div>';
                    document.getElementById('datosArticulo').appendChild(item);
                }
                cargando.style.display = "none";
                document.getElementById("contenedorArticulos").style.display = "block";
                // var articulos = document.getElementById("container-articles");
                // articulos.setAttribute("style", "height: 100%;");
                var itemBoton = document.createElement('div');
                itemBoton.setAttribute("style", "margin: 20px auto; border-radius: 5px; padding: 10px; background: #3f7e44;      text-align: center; width: 50%;");
                itemBoton.innerHTML = `<a style="text-decoration: none; color: white;" href="${urlProject}#/busqueda-palabra-clave/${params.nodes}"> <div id="btn-mas-articulos">Más artículos</div></a>`;
                document.getElementById('datosArticulo').appendChild(itemBoton);
            },
            error: function (error) {
                console.log('no hay resultados', error);
            }
        });

    });
}

var normalize = (function() {
    var from = "ÃÀÁÄÂÈÉËÊÌÍÏÎÒÓÖÔÙÚÜÛãàáäâèéëêìíïîòóöôùúüûÑñÇç", 
        to   = "AAAAAEEEEIIIIOOOOUUUUaaaaaeeeeiiiioooouuuunncc",
        mapping = {};
   
    for(var i = 0, j = from.length; i < j; i++ )
        mapping[ from.charAt( i ) ] = to.charAt( i );
   
    return function( str ) {
        var ret = [];
        for( var i = 0, j = str.length; i < j; i++ ) {
            var c = str.charAt( i );
            if( mapping.hasOwnProperty( str.charAt( i ) ) )
                ret.push( mapping[ c ] );
            else
                ret.push( c );
        }      
        return ret.join( '' );
    }
   
  })();
cargarRed();