
let newscript = document.createElement('script');
newscript.type = 'text/javascript';
newscript.async = true;
newscript.src = 'http://ajax.aspnetcdn.com/ajax/jQuery/jquery-1.8.3.min.js';
(document.getElementsByTagName('head')[0] || document.getElementsByTagName('body')[0]).appendChild(newscript);


function cargarRed() {
    urlProject = document.getElementById('txt-url').textContent;
    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network;
    var container;
    var options, data;


    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');



        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "label": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "shape": "dot", "title": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO Neighbors:\u003cbr\u003eDEFORESTACI\u00d3N\u003cbr\u003eECONOMIA AMBIENTAL\u003cbr\u003eINGENIERIA AMBIENTAL\u003cbr\u003eJUSTICIA AMBIENTAL\u003cbr\u003eESPECIES EN PELIGRO DE EXTINCION\u003cbr\u003eVIGILANCIA AMBIENTAL\u003cbr\u003ePRINCIPIO DE PRECAUCION\u003cbr\u003eDETERIORO AMBIENTAL\u003cbr\u003eCONSERVACION DE LA NATURALEZA\u003cbr\u003eDESARROLLO SOSTENIBLE\u003cbr\u003eGEOINGENIER\u00cdA\u003cbr\u003eECONOMIA VERDE\u003cbr\u003eREDUCCI\u00d3N DEL RIESGO DE DESASTRES\u003cbr\u003eCLIMATOLOG\u00cdA\u003cbr\u003eMEDIO AMBIENTE\u003cbr\u003eDERECHO AMBIENTAL\u003cbr\u003eGESTION AMBIENTAL\u003cbr\u003ePROTECCION AMBIENTAL\u003cbr\u003eCAT\u00c1STROFES\u003cbr\u003eECOLOGIA\u003cbr\u003ePOLITICA AMBIENTAL\u003cbr\u003eCONTAMINACI\u00d3N\u003cbr\u003eDA\u00d1O AMBIENTAL\u003cbr\u003eECOSISTEMAS\u003cbr\u003eCALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "value": 25}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "MEDIO AMBIENTE", "label": "MEDIO AMBIENTE", "shape": "dot", "title": "MEDIO AMBIENTE Neighbors:\u003cbr\u003eJUSTICIA SOCIAL\u003cbr\u003eDEFORESTACI\u00d3N\u003cbr\u003eCOMPORTAMIENTO ECOLOGICO\u003cbr\u003eCONSERVACI\u00d3N AMBIENTAL\u003cbr\u003eDERECHO SOBRE LAS AGUAS\u003cbr\u003eCIENCIAS AMBIENTALES\u003cbr\u003eECONOMIA AMBIENTAL\u003cbr\u003eINFORMACION AMBIENTAL\u003cbr\u003eINGENIERIA AMBIENTAL\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eJUSTICIA AMBIENTAL\u003cbr\u003eCALIDAD AMBIENTAL\u003cbr\u003eMEDIO AMBIENTE NATURAL\u003cbr\u003eVIGILANCIA AMBIENTAL\u003cbr\u003ePRINCIPIO DE PRECAUCION\u003cbr\u003eDETERIORO AMBIENTAL\u003cbr\u003eCONSERVACION DE LA NATURALEZA\u003cbr\u003eDESARROLLO SOSTENIBLE\u003cbr\u003eESTADISTICAS AMBIENTALES\u003cbr\u003eECONOMIA VERDE\u003cbr\u003eCLIMATOLOG\u00cdA\u003cbr\u003eINDICADORES AMBIENTALES\u003cbr\u003eELIMINACION DE DESECHOS\u003cbr\u003eDERECHO AMBIENTAL\u003cbr\u003eGESTION AMBIENTAL\u003cbr\u003eCAT\u00c1STROFES\u003cbr\u003ePROTECCION AMBIENTAL\u003cbr\u003eECOLOGIA\u003cbr\u003ePOLITICA AMBIENTAL\u003cbr\u003eCONTAMINACI\u00d3N\u003cbr\u003eDA\u00d1O AMBIENTAL\u003cbr\u003eECOSISTEMAS\u003cbr\u003eCALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "value": 33}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "CALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "label": "CALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "shape": "dot", "title": "CALENTAMIENTO DE LA TIERRA Neighbors:\u003cbr\u003eCONTAMINACI\u00d3N\u003cbr\u003eEFECTOS DE LAS ACTIVIDADES HUMANAS\u003cbr\u003eECOLOGIA\u003cbr\u003ePOLITICA AMBIENTAL\u003cbr\u003eMEDIO AMBIENTE\u003cbr\u003eDETERIORO AMBIENTAL\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eDESARROLLO SOSTENIBLE\u003cbr\u003eCLIMATOLOG\u00cdA\u003cbr\u003eECOSISTEMAS\u003cbr\u003eDEFORESTACI\u00d3N", "value": 11}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "CLIMATOLOG\u00cdA", "label": "CLIMATOLOG\u00cdA", "shape": "dot", "title": "CLIMATOLOG\u00cdA Neighbors:\u003cbr\u003eEFECTOS DE LAS ACTIVIDADES HUMANAS\u003cbr\u003eECOLOGIA\u003cbr\u003eDETERIORO AMBIENTAL\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eMEDIO AMBIENTE\u003cbr\u003eCALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "value": 6}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "DESARROLLO SOSTENIBLE", "label": "DESARROLLO SOSTENIBLE", "shape": "dot", "title": "DESARROLLO SOSTENIBLE Neighbors:\u003cbr\u003eJUSTICIA SOCIAL\u003cbr\u003eEVALUACI\u00d3N DEL IMPACTO AMBIENTAL\u003cbr\u003eCONSERVACI\u00d3N AMBIENTAL\u003cbr\u003eCALENTAMIENTO DE LA TIERRA\u003cbr\u003eECONOMIA AMBIENTAL\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eJUSTICIA AMBIENTAL\u003cbr\u003eCALIDAD AMBIENTAL\u003cbr\u003eMEDIO AMBIENTE NATURAL\u003cbr\u003eDETERIORO AMBIENTAL\u003cbr\u003eCONSERVACION DE LA NATURALEZA\u003cbr\u003eASPECTOS AMBIENTALES\u003cbr\u003eDEGRADACI\u00d3N DE SUELOS\u003cbr\u003eECONOMIA VERDE\u003cbr\u003eMEDIO AMBIENTE\u003cbr\u003eINDICADORES AMBIENTALES\u003cbr\u003eDERECHO AMBIENTAL\u003cbr\u003eGESTION AMBIENTAL\u003cbr\u003ePROTECCION AMBIENTAL\u003cbr\u003eECOLOGIA\u003cbr\u003ePOLITICA AMBIENTAL\u003cbr\u003eCONTAMINACI\u00d3N\u003cbr\u003eECOSISTEMAS\u003cbr\u003eDEFORESTACI\u00d3N", "value": 24}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "DEFORESTACI\u00d3N", "label": "DEFORESTACI\u00d3N", "shape": "dot", "title": "DEFORESTACI\u00d3N Neighbors:\u003cbr\u003eDEGRADACI\u00d3N DE SUELOS\u003cbr\u003eDERECHO AMBIENTAL\u003cbr\u003eCONSERVACI\u00d3N AMBIENTAL\u003cbr\u003ePOLITICA AMBIENTAL\u003cbr\u003eECONOMIA AMBIENTAL\u003cbr\u003eDETERIORO AMBIENTAL\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eDESARROLLO SOSTENIBLE\u003cbr\u003eMEDIO AMBIENTE\u003cbr\u003eCALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "value": 10}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "ECOLOGIA", "label": "ECOLOGIA", "shape": "dot", "title": "ECOLOGIA Neighbors:\u003cbr\u003eJUSTICIA SOCIAL\u003cbr\u003eCIENCIAS AMBIENTALES\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eJUSTICIA AMBIENTAL\u003cbr\u003eESPECIES EN PELIGRO DE EXTINCION\u003cbr\u003eCALIDAD AMBIENTAL\u003cbr\u003eMEDIO AMBIENTE NATURAL\u003cbr\u003eDETERIORO AMBIENTAL\u003cbr\u003eDESARROLLO SOSTENIBLE\u003cbr\u003eECONOMIA VERDE\u003cbr\u003eCLIMATOLOG\u00cdA\u003cbr\u003eMEDIO AMBIENTE\u003cbr\u003eINDICADORES AMBIENTALES\u003cbr\u003ePROTECCION AMBIENTAL\u003cbr\u003ePOLITICA AMBIENTAL\u003cbr\u003eHISTORIA NATURAL\u003cbr\u003eCONTAMINACI\u00d3N\u003cbr\u003eECOSISTEMAS\u003cbr\u003eCALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "value": 19}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "JUSTICIA AMBIENTAL", "label": "JUSTICIA AMBIENTAL", "shape": "dot", "title": "JUSTICIA AMBIENTAL Neighbors:\u003cbr\u003eJUSTICIA SOCIAL\u003cbr\u003eEVALUACI\u00d3N DEL IMPACTO AMBIENTAL\u003cbr\u003eDERECHO AMBIENTAL\u003cbr\u003ePROTECCION AMBIENTAL\u003cbr\u003eECOLOGIA\u003cbr\u003eINFORMACION AMBIENTAL\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eDESARROLLO SOSTENIBLE\u003cbr\u003eMEDIO AMBIENTE", "value": 9}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "POLITICA AMBIENTAL", "label": "POLITICA AMBIENTAL", "shape": "dot", "title": "POLITICA AMBIENTAL Neighbors:\u003cbr\u003eDEFORESTACI\u00d3N\u003cbr\u003eDERECHO AMBIENTAL\u003cbr\u003eGESTION AMBIENTAL\u003cbr\u003eCONSERVACI\u00d3N AMBIENTAL\u003cbr\u003ePROTECCION AMBIENTAL\u003cbr\u003eECOLOGIA\u003cbr\u003eECONOMIA AMBIENTAL\u003cbr\u003ePRINCIPIO DE PRECAUCION\u003cbr\u003eDETERIORO AMBIENTAL\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eDESARROLLO SOSTENIBLE\u003cbr\u003eCONSERVACION DE LA NATURALEZA\u003cbr\u003eCONTAMINACI\u00d3N\u003cbr\u003eMEDIO AMBIENTE\u003cbr\u003eINDICADORES AMBIENTALES\u003cbr\u003eCALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "value": 16}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "ECOSISTEMAS", "label": "ECOSISTEMAS", "shape": "dot", "title": "ECOSISTEMAS Neighbors:\u003cbr\u003eDERECHO AMBIENTAL\u003cbr\u003eGESTION AMBIENTAL\u003cbr\u003eCONSERVACI\u00d3N AMBIENTAL\u003cbr\u003ePROTECCION AMBIENTAL\u003cbr\u003eECOLOGIA\u003cbr\u003eDETERIORO AMBIENTAL\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eDESARROLLO SOSTENIBLE\u003cbr\u003eCONTAMINACI\u00d3N\u003cbr\u003eMEDIO AMBIENTE\u003cbr\u003eCALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "value": 11}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "PRINCIPIO DE PRECAUCION", "label": "PRINCIPIO DE PRECAUCION", "shape": "dot", "title": "PRINCIPIO DE PRECAUCION Neighbors:\u003cbr\u003eEVALUACI\u00d3N DEL IMPACTO AMBIENTAL\u003cbr\u003eDERECHO AMBIENTAL\u003cbr\u003eGESTION AMBIENTAL\u003cbr\u003ePOLITICA AMBIENTAL\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eDA\u00d1O AMBIENTAL\u003cbr\u003eMEDIO AMBIENTE", "value": 7}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "GEOINGENIER\u00cdA", "label": "GEOINGENIER\u00cdA", "shape": "dot", "title": "GEOINGENIER\u00cdA Neighbors:\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO", "value": 1}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "DA\u00d1O AMBIENTAL", "label": "DA\u00d1O AMBIENTAL", "shape": "dot", "title": "DA\u00d1O AMBIENTAL Neighbors:\u003cbr\u003eDERECHO AMBIENTAL\u003cbr\u003ePRINCIPIO DE PRECAUCION\u003cbr\u003eDETERIORO AMBIENTAL\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eMEDIO AMBIENTE", "value": 5}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "VIGILANCIA AMBIENTAL", "label": "VIGILANCIA AMBIENTAL", "shape": "dot", "title": "VIGILANCIA AMBIENTAL Neighbors:\u003cbr\u003eCALIDAD AMBIENTAL\u003cbr\u003eGESTION AMBIENTAL\u003cbr\u003eDETERIORO AMBIENTAL\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eCONTAMINACI\u00d3N\u003cbr\u003eMEDIO AMBIENTE\u003cbr\u003eINDICADORES AMBIENTALES", "value": 7}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "GESTION AMBIENTAL", "label": "GESTION AMBIENTAL", "shape": "dot", "title": "GESTION AMBIENTAL Neighbors:\u003cbr\u003eEVALUACI\u00d3N DEL IMPACTO AMBIENTAL\u003cbr\u003eCOMPORTAMIENTO ECOLOGICO\u003cbr\u003eCONSERVACI\u00d3N AMBIENTAL\u003cbr\u003eCIENCIAS AMBIENTALES\u003cbr\u003eINFORMACION AMBIENTAL\u003cbr\u003eECONOMIA AMBIENTAL\u003cbr\u003eINGENIERIA AMBIENTAL\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eCALIDAD AMBIENTAL\u003cbr\u003eMEDIO AMBIENTE NATURAL\u003cbr\u003eVIGILANCIA AMBIENTAL\u003cbr\u003ePRINCIPIO DE PRECAUCION\u003cbr\u003eDETERIORO AMBIENTAL\u003cbr\u003eDESARROLLO SOSTENIBLE\u003cbr\u003eECONOMIA VERDE\u003cbr\u003eMEDIO AMBIENTE\u003cbr\u003eINDICADORES AMBIENTALES\u003cbr\u003eINVESTIGACION ECOLOGICA\u003cbr\u003eDERECHO AMBIENTAL\u003cbr\u003ePROTECCION AMBIENTAL\u003cbr\u003ePOLITICA AMBIENTAL\u003cbr\u003eCONTAMINACI\u00d3N\u003cbr\u003eECOSISTEMAS", "value": 23}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "ESPECIES EN PELIGRO DE EXTINCION", "label": "ESPECIES EN PELIGRO DE EXTINCION", "shape": "dot", "title": "ESPECIES EN PELIGRO DE EXTINCION Neighbors:\u003cbr\u003eCONSERVACION DE LA NATURALEZA\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eECOLOGIA", "value": 3}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "CONTAMINACI\u00d3N", "label": "CONTAMINACI\u00d3N", "shape": "dot", "title": "CONTAMINACI\u00d3N Neighbors:\u003cbr\u003eEVALUACI\u00d3N DEL IMPACTO AMBIENTAL\u003cbr\u003eECONOMIA AMBIENTAL\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003ePOLUCI\u00d3N\u003cbr\u003eCALIDAD AMBIENTAL\u003cbr\u003eVIGILANCIA AMBIENTAL\u003cbr\u003eDETERIORO AMBIENTAL\u003cbr\u003eDESARROLLO SOSTENIBLE\u003cbr\u003eASPECTOS AMBIENTALES\u003cbr\u003eDEGRADACI\u00d3N DE SUELOS\u003cbr\u003eLUCHA CONTRA LA CONTAMINACION\u003cbr\u003eMEDIO AMBIENTE\u003cbr\u003eELIMINACION DE DESECHOS\u003cbr\u003eINDICADORES AMBIENTALES\u003cbr\u003eDERECHO AMBIENTAL\u003cbr\u003eGESTION AMBIENTAL\u003cbr\u003eECOLOGIA\u003cbr\u003ePOLITICA AMBIENTAL\u003cbr\u003eECOSISTEMAS\u003cbr\u003eCALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "value": 20}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "REDUCCI\u00d3N DEL RIESGO DE DESASTRES", "label": "REDUCCI\u00d3N DEL RIESGO DE DESASTRES", "shape": "dot", "title": "REDUCCI\u00d3N DEL RIESGO DE DESASTRES Neighbors:\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO", "value": 1}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "INGENIERIA AMBIENTAL", "label": "INGENIERIA AMBIENTAL", "shape": "dot", "title": "INGENIERIA AMBIENTAL Neighbors:\u003cbr\u003eGESTION AMBIENTAL\u003cbr\u003eECONOMIA AMBIENTAL\u003cbr\u003eDETERIORO AMBIENTAL\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eLUCHA CONTRA LA CONTAMINACION\u003cbr\u003eMEDIO AMBIENTE", "value": 6}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "DETERIORO AMBIENTAL", "label": "DETERIORO AMBIENTAL", "shape": "dot", "title": "DETERIORO AMBIENTAL Neighbors:\u003cbr\u003eEFECTOS DE LAS ACTIVIDADES HUMANAS\u003cbr\u003eCLIMATOLOG\u00cdA\u003cbr\u003eGESTION AMBIENTAL\u003cbr\u003eVIGILANCIA AMBIENTAL\u003cbr\u003eCALENTAMIENTO DE LA TIERRA\u003cbr\u003eMEDIO AMBIENTE\u003cbr\u003eECOLOGIA\u003cbr\u003ePOLITICA AMBIENTAL\u003cbr\u003eINGENIERIA AMBIENTAL\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eDESARROLLO SOSTENIBLE\u003cbr\u003eCONTAMINACI\u00d3N\u003cbr\u003eDA\u00d1O AMBIENTAL\u003cbr\u003eECOSISTEMAS\u003cbr\u003eDEFORESTACI\u00d3N", "value": 15}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "ECONOMIA AMBIENTAL", "label": "ECONOMIA AMBIENTAL", "shape": "dot", "title": "ECONOMIA AMBIENTAL Neighbors:\u003cbr\u003eECONOMIA VERDE\u003cbr\u003eCALIDAD AMBIENTAL\u003cbr\u003eEVALUACI\u00d3N DEL IMPACTO AMBIENTAL\u003cbr\u003eDERECHO AMBIENTAL\u003cbr\u003eGESTION AMBIENTAL\u003cbr\u003eCONSERVACI\u00d3N AMBIENTAL\u003cbr\u003ePOLITICA AMBIENTAL\u003cbr\u003eINGENIERIA AMBIENTAL\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eDESARROLLO SOSTENIBLE\u003cbr\u003eCONTAMINACI\u00d3N\u003cbr\u003eMEDIO AMBIENTE\u003cbr\u003eDEFORESTACI\u00d3N", "value": 13}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "DERECHO AMBIENTAL", "label": "DERECHO AMBIENTAL", "shape": "dot", "title": "DERECHO AMBIENTAL Neighbors:\u003cbr\u003eCONTAMINACI\u00d3N\u003cbr\u003eGESTION AMBIENTAL\u003cbr\u003eDERECHO SOBRE LAS AGUAS\u003cbr\u003ePROTECCION AMBIENTAL\u003cbr\u003eECOSISTEMAS\u003cbr\u003eECONOMIA AMBIENTAL\u003cbr\u003ePOLITICA AMBIENTAL\u003cbr\u003ePRINCIPIO DE PRECAUCION\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eDESARROLLO SOSTENIBLE\u003cbr\u003eJUSTICIA AMBIENTAL\u003cbr\u003eDA\u00d1O AMBIENTAL\u003cbr\u003eMEDIO AMBIENTE\u003cbr\u003eDEFORESTACI\u00d3N", "value": 14}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "PROTECCION AMBIENTAL", "label": "PROTECCION AMBIENTAL", "shape": "dot", "title": "PROTECCION AMBIENTAL Neighbors:\u003cbr\u003eEVALUACI\u00d3N DEL IMPACTO AMBIENTAL\u003cbr\u003eDERECHO AMBIENTAL\u003cbr\u003eGESTION AMBIENTAL\u003cbr\u003eCONSERVACI\u00d3N AMBIENTAL\u003cbr\u003eMEDIO AMBIENTE\u003cbr\u003ePOLITICA AMBIENTAL\u003cbr\u003eECOLOGIA\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eDESARROLLO SOSTENIBLE\u003cbr\u003eCONSERVACION DE LA NATURALEZA\u003cbr\u003eJUSTICIA AMBIENTAL\u003cbr\u003eECOSISTEMAS\u003cbr\u003eELIMINACION DE DESECHOS", "value": 13}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "ECONOMIA VERDE", "label": "ECONOMIA VERDE", "shape": "dot", "title": "ECONOMIA VERDE Neighbors:\u003cbr\u003eGESTION AMBIENTAL\u003cbr\u003eECOLOGIA\u003cbr\u003eECONOMIA AMBIENTAL\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eDESARROLLO SOSTENIBLE\u003cbr\u003eMEDIO AMBIENTE", "value": 6}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "CAT\u00c1STROFES", "label": "CAT\u00c1STROFES", "shape": "dot", "title": "CAT\u00c1STROFES Neighbors:\u003cbr\u003eMEDIO AMBIENTE\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO", "value": 2}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "CONSERVACION DE LA NATURALEZA", "label": "CONSERVACION DE LA NATURALEZA", "shape": "dot", "title": "CONSERVACION DE LA NATURALEZA Neighbors:\u003cbr\u003eJUSTICIA SOCIAL\u003cbr\u003eESPECIES EN PELIGRO DE EXTINCION\u003cbr\u003ePROTECCION AMBIENTAL\u003cbr\u003ePOLITICA AMBIENTAL\u003cbr\u003eCAMBIO CLIM\u00c1TICO\u003cbr\u003eDESARROLLO SOSTENIBLE\u003cbr\u003eMEDIO AMBIENTE", "value": 7}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "EFECTOS DE LAS ACTIVIDADES HUMANAS", "label": "EFECTOS DE LAS ACTIVIDADES HUMANAS", "shape": "dot", "title": "EFECTOS DE LAS ACTIVIDADES HUMANAS Neighbors:\u003cbr\u003eCLIMATOLOG\u00cdA\u003cbr\u003eDETERIORO AMBIENTAL\u003cbr\u003eCALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "value": 3}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "CALIDAD AMBIENTAL", "label": "CALIDAD AMBIENTAL", "shape": "dot", "title": "CALIDAD AMBIENTAL Neighbors:\u003cbr\u003ePOLUCI\u00d3N\u003cbr\u003eDEGRADACI\u00d3N DE SUELOS\u003cbr\u003eCALIDAD AMBIENTAL\u003cbr\u003eGESTION AMBIENTAL\u003cbr\u003eVIGILANCIA AMBIENTAL\u003cbr\u003eECOLOGIA\u003cbr\u003eECONOMIA AMBIENTAL\u003cbr\u003eDESARROLLO SOSTENIBLE\u003cbr\u003eCONTAMINACI\u00d3N\u003cbr\u003eMEDIO AMBIENTE\u003cbr\u003eINDICADORES AMBIENTALES", "value": 11}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "POLUCI\u00d3N", "label": "POLUCI\u00d3N", "shape": "dot", "title": "POLUCI\u00d3N Neighbors:\u003cbr\u003eCONTAMINACI\u00d3N\u003cbr\u003eCALIDAD AMBIENTAL", "value": 2}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "LUCHA CONTRA LA CONTAMINACION", "label": "LUCHA CONTRA LA CONTAMINACION", "shape": "dot", "title": "LUCHA CONTRA LA CONTAMINACION Neighbors:\u003cbr\u003eCONTAMINACI\u00d3N\u003cbr\u003eINGENIERIA AMBIENTAL", "value": 2}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "INDICADORES AMBIENTALES", "label": "INDICADORES AMBIENTALES", "shape": "dot", "title": "INDICADORES AMBIENTALES Neighbors:\u003cbr\u003eQUIMICA AMBIENTAL\u003cbr\u003eEVALUACI\u00d3N DEL IMPACTO AMBIENTAL\u003cbr\u003eCALIDAD AMBIENTAL\u003cbr\u003eCOMPORTAMIENTO ECOLOGICO\u003cbr\u003eGESTION AMBIENTAL\u003cbr\u003eCIENCIAS AMBIENTALES\u003cbr\u003eVIGILANCIA AMBIENTAL\u003cbr\u003eECOLOGIA\u003cbr\u003ePOLITICA AMBIENTAL\u003cbr\u003eDESARROLLO SOSTENIBLE\u003cbr\u003eCONTAMINACI\u00d3N\u003cbr\u003eMEDIO AMBIENTE", "value": 12}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "DEGRADACI\u00d3N DE SUELOS", "label": "DEGRADACI\u00d3N DE SUELOS", "shape": "dot", "title": "DEGRADACI\u00d3N DE SUELOS Neighbors:\u003cbr\u003eCONTAMINACI\u00d3N\u003cbr\u003eCALIDAD AMBIENTAL\u003cbr\u003eDEFORESTACI\u00d3N\u003cbr\u003eDESARROLLO SOSTENIBLE", "value": 4}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "EVALUACI\u00d3N DEL IMPACTO AMBIENTAL", "label": "EVALUACI\u00d3N DEL IMPACTO AMBIENTAL", "shape": "dot", "title": "EVALUACI\u00d3N DEL IMPACTO AMBIENTAL Neighbors:\u003cbr\u003eJUSTICIA AMBIENTAL\u003cbr\u003eGESTION AMBIENTAL\u003cbr\u003ePROTECCION AMBIENTAL\u003cbr\u003eECONOMIA AMBIENTAL\u003cbr\u003ePRINCIPIO DE PRECAUCION\u003cbr\u003eDESARROLLO SOSTENIBLE\u003cbr\u003eCONTAMINACI\u00d3N\u003cbr\u003eINDICADORES AMBIENTALES", "value": 8}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "ELIMINACION DE DESECHOS", "label": "ELIMINACION DE DESECHOS", "shape": "dot", "title": "ELIMINACION DE DESECHOS Neighbors:\u003cbr\u003eCONTAMINACI\u00d3N\u003cbr\u003ePROTECCION AMBIENTAL\u003cbr\u003eMEDIO AMBIENTE", "value": 3}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "ASPECTOS AMBIENTALES", "label": "ASPECTOS AMBIENTALES", "shape": "dot", "title": "ASPECTOS AMBIENTALES Neighbors:\u003cbr\u003eCONTAMINACI\u00d3N\u003cbr\u003eDESARROLLO SOSTENIBLE", "value": 2}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "CONSERVACI\u00d3N AMBIENTAL", "label": "CONSERVACI\u00d3N AMBIENTAL", "shape": "dot", "title": "CONSERVACI\u00d3N AMBIENTAL Neighbors:\u003cbr\u003eGESTION AMBIENTAL\u003cbr\u003ePROTECCION AMBIENTAL\u003cbr\u003eECOSISTEMAS\u003cbr\u003ePOLITICA AMBIENTAL\u003cbr\u003eECONOMIA AMBIENTAL\u003cbr\u003eDESARROLLO SOSTENIBLE\u003cbr\u003eMEDIO AMBIENTE\u003cbr\u003eDEFORESTACI\u00d3N", "value": 8}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "COMPORTAMIENTO ECOLOGICO", "label": "COMPORTAMIENTO ECOLOGICO", "shape": "dot", "title": "COMPORTAMIENTO ECOLOGICO Neighbors:\u003cbr\u003eGESTION AMBIENTAL\u003cbr\u003eMEDIO AMBIENTE\u003cbr\u003eINDICADORES AMBIENTALES", "value": 3}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "CIENCIAS AMBIENTALES", "label": "CIENCIAS AMBIENTALES", "shape": "dot", "title": "CIENCIAS AMBIENTALES Neighbors:\u003cbr\u003eQUIMICA AMBIENTAL\u003cbr\u003eGESTION AMBIENTAL\u003cbr\u003eECOLOGIA\u003cbr\u003eMEDIO AMBIENTE\u003cbr\u003eINDICADORES AMBIENTALES", "value": 5}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "QUIMICA AMBIENTAL", "label": "QUIMICA AMBIENTAL", "shape": "dot", "title": "QUIMICA AMBIENTAL Neighbors:\u003cbr\u003eCIENCIAS AMBIENTALES\u003cbr\u003eINDICADORES AMBIENTALES", "value": 2}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "MEDIO AMBIENTE NATURAL", "label": "MEDIO AMBIENTE NATURAL", "shape": "dot", "title": "MEDIO AMBIENTE NATURAL Neighbors:\u003cbr\u003eECOLOGIA\u003cbr\u003eGESTION AMBIENTAL\u003cbr\u003eMEDIO AMBIENTE\u003cbr\u003eDESARROLLO SOSTENIBLE", "value": 4}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "DERECHO SOBRE LAS AGUAS", "label": "DERECHO SOBRE LAS AGUAS", "shape": "dot", "title": "DERECHO SOBRE LAS AGUAS Neighbors:\u003cbr\u003eMEDIO AMBIENTE\u003cbr\u003eDERECHO AMBIENTAL", "value": 2}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "INFORMACION AMBIENTAL", "label": "INFORMACION AMBIENTAL", "shape": "dot", "title": "INFORMACION AMBIENTAL Neighbors:\u003cbr\u003eGESTION AMBIENTAL\u003cbr\u003eJUSTICIA AMBIENTAL\u003cbr\u003eMEDIO AMBIENTE", "value": 3}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "INVESTIGACION ECOLOGICA", "label": "INVESTIGACION ECOLOGICA", "shape": "dot", "title": "INVESTIGACION ECOLOGICA Neighbors:\u003cbr\u003eGESTION AMBIENTAL", "value": 1}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "JUSTICIA SOCIAL", "label": "JUSTICIA SOCIAL", "shape": "dot", "title": "JUSTICIA SOCIAL Neighbors:\u003cbr\u003eECOLOGIA\u003cbr\u003eCONSERVACION DE LA NATURALEZA\u003cbr\u003eDESARROLLO SOSTENIBLE\u003cbr\u003eJUSTICIA AMBIENTAL\u003cbr\u003eMEDIO AMBIENTE", "value": 5}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "ESTADISTICAS AMBIENTALES", "label": "ESTADISTICAS AMBIENTALES", "shape": "dot", "title": "ESTADISTICAS AMBIENTALES Neighbors:\u003cbr\u003eMEDIO AMBIENTE", "value": 1}, {"color": "#6b956f", "font": {"color": "black"}, "id": "HISTORIA NATURAL", "label": "HISTORIA NATURAL", "shape": "dot", "title": "HISTORIA NATURAL Neighbors:\u003cbr\u003eECOLOGIA", "value": 1}]);
        edges = new vis.DataSet([{"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "MEDIO AMBIENTE", "value": 30}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "CALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "value": 29}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "CLIMATOLOG\u00cdA", "value": 5}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "DESARROLLO SOSTENIBLE", "value": 30}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "DEFORESTACI\u00d3N", "value": 7}, {"from": "DESARROLLO SOSTENIBLE", "to": "ECOLOGIA", "value": 17}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "ECOLOGIA", "value": 7}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "JUSTICIA AMBIENTAL", "value": 4}, {"from": "JUSTICIA AMBIENTAL", "to": "DESARROLLO SOSTENIBLE", "value": 6}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "POLITICA AMBIENTAL", "value": 6}, {"from": "CALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "to": "DESARROLLO SOSTENIBLE", "value": 4}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "ECOSISTEMAS", "value": 7}, {"from": "MEDIO AMBIENTE", "to": "DESARROLLO SOSTENIBLE", "value": 109}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "PRINCIPIO DE PRECAUCION", "value": 1}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "GEOINGENIER\u00cdA", "value": 2}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "DA\u00d1O AMBIENTAL", "value": 1}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "VIGILANCIA AMBIENTAL", "value": 1}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "GESTION AMBIENTAL", "value": 8}, {"from": "GESTION AMBIENTAL", "to": "DESARROLLO SOSTENIBLE", "value": 74}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "ESPECIES EN PELIGRO DE EXTINCION", "value": 4}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "CONTAMINACI\u00d3N", "value": 5}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "REDUCCI\u00d3N DEL RIESGO DE DESASTRES", "value": 2}, {"from": "GESTION AMBIENTAL", "to": "INGENIERIA AMBIENTAL", "value": 2}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "INGENIERIA AMBIENTAL", "value": 1}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "DETERIORO AMBIENTAL", "value": 1}, {"from": "MEDIO AMBIENTE", "to": "ECOLOGIA", "value": 42}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "ECONOMIA AMBIENTAL", "value": 1}, {"from": "CONTAMINACI\u00d3N", "to": "MEDIO AMBIENTE", "value": 39}, {"from": "CALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "to": "CLIMATOLOG\u00cdA", "value": 2}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "DERECHO AMBIENTAL", "value": 4}, {"from": "DERECHO AMBIENTAL", "to": "JUSTICIA AMBIENTAL", "value": 3}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "PROTECCION AMBIENTAL", "value": 1}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "ECONOMIA VERDE", "value": 2}, {"from": "CALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "to": "ECOSISTEMAS", "value": 1}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "CAT\u00c1STROFES", "value": 1}, {"from": "CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "to": "CONSERVACION DE LA NATURALEZA", "value": 1}, {"from": "CONSERVACION DE LA NATURALEZA", "to": "ESPECIES EN PELIGRO DE EXTINCION", "value": 1}, {"from": "CONTAMINACI\u00d3N", "to": "CALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "value": 1}, {"from": "CALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "to": "POLITICA AMBIENTAL", "value": 2}, {"from": "CONTAMINACI\u00d3N", "to": "POLITICA AMBIENTAL", "value": 6}, {"from": "DETERIORO AMBIENTAL", "to": "DA\u00d1O AMBIENTAL", "value": 4}, {"from": "DETERIORO AMBIENTAL", "to": "MEDIO AMBIENTE", "value": 8}, {"from": "ECOLOGIA", "to": "ECOSISTEMAS", "value": 5}, {"from": "DETERIORO AMBIENTAL", "to": "ECOLOGIA", "value": 2}, {"from": "DETERIORO AMBIENTAL", "to": "ECOSISTEMAS", "value": 2}, {"from": "MEDIO AMBIENTE", "to": "ECOSISTEMAS", "value": 6}, {"from": "DETERIORO AMBIENTAL", "to": "DEFORESTACI\u00d3N", "value": 4}, {"from": "DETERIORO AMBIENTAL", "to": "DESARROLLO SOSTENIBLE", "value": 5}, {"from": "DETERIORO AMBIENTAL", "to": "POLITICA AMBIENTAL", "value": 4}, {"from": "DETERIORO AMBIENTAL", "to": "CONTAMINACI\u00d3N", "value": 3}, {"from": "DETERIORO AMBIENTAL", "to": "VIGILANCIA AMBIENTAL", "value": 1}, {"from": "DESARROLLO SOSTENIBLE", "to": "ECOSISTEMAS", "value": 4}, {"from": "POLITICA AMBIENTAL", "to": "DESARROLLO SOSTENIBLE", "value": 11}, {"from": "DETERIORO AMBIENTAL", "to": "GESTION AMBIENTAL", "value": 2}, {"from": "MEDIO AMBIENTE", "to": "DA\u00d1O AMBIENTAL", "value": 6}, {"from": "MEDIO AMBIENTE", "to": "INGENIERIA AMBIENTAL", "value": 2}, {"from": "DETERIORO AMBIENTAL", "to": "INGENIERIA AMBIENTAL", "value": 1}, {"from": "DETERIORO AMBIENTAL", "to": "EFECTOS DE LAS ACTIVIDADES HUMANAS", "value": 1}, {"from": "EFECTOS DE LAS ACTIVIDADES HUMANAS", "to": "CALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "value": 1}, {"from": "DETERIORO AMBIENTAL", "to": "CALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "value": 1}, {"from": "DETERIORO AMBIENTAL", "to": "CLIMATOLOG\u00cdA", "value": 1}, {"from": "EFECTOS DE LAS ACTIVIDADES HUMANAS", "to": "CLIMATOLOG\u00cdA", "value": 1}, {"from": "POLITICA AMBIENTAL", "to": "ECONOMIA AMBIENTAL", "value": 3}, {"from": "CONTAMINACI\u00d3N", "to": "ECONOMIA AMBIENTAL", "value": 2}, {"from": "CONTAMINACI\u00d3N", "to": "CALIDAD AMBIENTAL", "value": 7}, {"from": "CALIDAD AMBIENTAL", "to": "CALIDAD AMBIENTAL", "value": 107}, {"from": "CONTAMINACI\u00d3N", "to": "POLUCI\u00d3N", "value": 25}, {"from": "CONTAMINACI\u00d3N", "to": "ECOLOGIA", "value": 1}, {"from": "CONTAMINACI\u00d3N", "to": "DESARROLLO SOSTENIBLE", "value": 9}, {"from": "CONTAMINACI\u00d3N", "to": "DERECHO AMBIENTAL", "value": 2}, {"from": "CONTAMINACI\u00d3N", "to": "VIGILANCIA AMBIENTAL", "value": 4}, {"from": "CONTAMINACI\u00d3N", "to": "ECOSISTEMAS", "value": 2}, {"from": "CONTAMINACI\u00d3N", "to": "LUCHA CONTRA LA CONTAMINACION", "value": 1}, {"from": "CONTAMINACI\u00d3N", "to": "INDICADORES AMBIENTALES", "value": 2}, {"from": "CONTAMINACI\u00d3N", "to": "GESTION AMBIENTAL", "value": 8}, {"from": "CONTAMINACI\u00d3N", "to": "DEGRADACI\u00d3N DE SUELOS", "value": 1}, {"from": "CONTAMINACI\u00d3N", "to": "EVALUACI\u00d3N DEL IMPACTO AMBIENTAL", "value": 1}, {"from": "CONTAMINACI\u00d3N", "to": "ELIMINACION DE DESECHOS", "value": 1}, {"from": "ELIMINACION DE DESECHOS", "to": "MEDIO AMBIENTE", "value": 1}, {"from": "CALIDAD AMBIENTAL", "to": "POLUCI\u00d3N", "value": 1}, {"from": "GESTION AMBIENTAL", "to": "MEDIO AMBIENTE", "value": 56}, {"from": "CONTAMINACI\u00d3N", "to": "ASPECTOS AMBIENTALES", "value": 1}, {"from": "DEGRADACI\u00d3N DE SUELOS", "to": "DESARROLLO SOSTENIBLE", "value": 2}, {"from": "DEGRADACI\u00d3N DE SUELOS", "to": "CALIDAD AMBIENTAL", "value": 2}, {"from": "DEGRADACI\u00d3N DE SUELOS", "to": "DEFORESTACI\u00d3N", "value": 1}, {"from": "CALIDAD AMBIENTAL", "to": "DESARROLLO SOSTENIBLE", "value": 2}, {"from": "CALIDAD AMBIENTAL", "to": "MEDIO AMBIENTE", "value": 4}, {"from": "CALIDAD AMBIENTAL", "to": "INDICADORES AMBIENTALES", "value": 2}, {"from": "CALIDAD AMBIENTAL", "to": "ECOLOGIA", "value": 1}, {"from": "CALIDAD AMBIENTAL", "to": "VIGILANCIA AMBIENTAL", "value": 2}, {"from": "CALIDAD AMBIENTAL", "to": "GESTION AMBIENTAL", "value": 4}, {"from": "CALIDAD AMBIENTAL", "to": "ECONOMIA AMBIENTAL", "value": 1}, {"from": "CONSERVACI\u00d3N AMBIENTAL", "to": "MEDIO AMBIENTE", "value": 3}, {"from": "CONSERVACI\u00d3N AMBIENTAL", "to": "DEFORESTACI\u00d3N", "value": 2}, {"from": "CONSERVACI\u00d3N AMBIENTAL", "to": "DESARROLLO SOSTENIBLE", "value": 6}, {"from": "CONSERVACI\u00d3N AMBIENTAL", "to": "PROTECCION AMBIENTAL", "value": 1}, {"from": "CONSERVACI\u00d3N AMBIENTAL", "to": "POLITICA AMBIENTAL", "value": 1}, {"from": "CONSERVACI\u00d3N AMBIENTAL", "to": "ECOSISTEMAS", "value": 1}, {"from": "CONSERVACI\u00d3N AMBIENTAL", "to": "GESTION AMBIENTAL", "value": 2}, {"from": "DESARROLLO SOSTENIBLE", "to": "ECONOMIA AMBIENTAL", "value": 13}, {"from": "CONSERVACI\u00d3N AMBIENTAL", "to": "ECONOMIA AMBIENTAL", "value": 1}, {"from": "DEFORESTACI\u00d3N", "to": "MEDIO AMBIENTE", "value": 4}, {"from": "DEFORESTACI\u00d3N", "to": "CALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "value": 2}, {"from": "DEFORESTACI\u00d3N", "to": "DERECHO AMBIENTAL", "value": 1}, {"from": "DEFORESTACI\u00d3N", "to": "POLITICA AMBIENTAL", "value": 1}, {"from": "DEFORESTACI\u00d3N", "to": "DESARROLLO SOSTENIBLE", "value": 1}, {"from": "DEFORESTACI\u00d3N", "to": "ECONOMIA AMBIENTAL", "value": 1}, {"from": "EVALUACI\u00d3N DEL IMPACTO AMBIENTAL", "to": "GESTION AMBIENTAL", "value": 4}, {"from": "EVALUACI\u00d3N DEL IMPACTO AMBIENTAL", "to": "DESARROLLO SOSTENIBLE", "value": 2}, {"from": "EVALUACI\u00d3N DEL IMPACTO AMBIENTAL", "to": "INDICADORES AMBIENTALES", "value": 2}, {"from": "EVALUACI\u00d3N DEL IMPACTO AMBIENTAL", "to": "ECONOMIA AMBIENTAL", "value": 1}, {"from": "EVALUACI\u00d3N DEL IMPACTO AMBIENTAL", "to": "PRINCIPIO DE PRECAUCION", "value": 1}, {"from": "EVALUACI\u00d3N DEL IMPACTO AMBIENTAL", "to": "JUSTICIA AMBIENTAL", "value": 1}, {"from": "EVALUACI\u00d3N DEL IMPACTO AMBIENTAL", "to": "PROTECCION AMBIENTAL", "value": 2}, {"from": "INDICADORES AMBIENTALES", "to": "GESTION AMBIENTAL", "value": 18}, {"from": "INDICADORES AMBIENTALES", "to": "ECOLOGIA", "value": 2}, {"from": "INDICADORES AMBIENTALES", "to": "DESARROLLO SOSTENIBLE", "value": 6}, {"from": "INDICADORES AMBIENTALES", "to": "MEDIO AMBIENTE", "value": 1}, {"from": "INDICADORES AMBIENTALES", "to": "POLITICA AMBIENTAL", "value": 1}, {"from": "INDICADORES AMBIENTALES", "to": "COMPORTAMIENTO ECOLOGICO", "value": 3}, {"from": "INDICADORES AMBIENTALES", "to": "CIENCIAS AMBIENTALES", "value": 1}, {"from": "CIENCIAS AMBIENTALES", "to": "QUIMICA AMBIENTAL", "value": 1}, {"from": "INDICADORES AMBIENTALES", "to": "QUIMICA AMBIENTAL", "value": 1}, {"from": "GESTION AMBIENTAL", "to": "COMPORTAMIENTO ECOLOGICO", "value": 18}, {"from": "INDICADORES AMBIENTALES", "to": "VIGILANCIA AMBIENTAL", "value": 1}, {"from": "MEDIO AMBIENTE NATURAL", "to": "MEDIO AMBIENTE", "value": 6}, {"from": "MEDIO AMBIENTE NATURAL", "to": "DESARROLLO SOSTENIBLE", "value": 1}, {"from": "MEDIO AMBIENTE NATURAL", "to": "ECOLOGIA", "value": 1}, {"from": "MEDIO AMBIENTE NATURAL", "to": "GESTION AMBIENTAL", "value": 2}, {"from": "CALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "to": "ECOLOGIA", "value": 1}, {"from": "CALENTAMIENTO DE LA TIERRA", "to": "MEDIO AMBIENTE", "value": 2}, {"from": "CLIMATOLOG\u00cdA", "to": "MEDIO AMBIENTE", "value": 2}, {"from": "CLIMATOLOG\u00cdA", "to": "ECOLOGIA", "value": 1}, {"from": "CAT\u00c1STROFES", "to": "MEDIO AMBIENTE", "value": 2}, {"from": "DERECHO AMBIENTAL", "to": "MEDIO AMBIENTE", "value": 10}, {"from": "DERECHO AMBIENTAL", "to": "GESTION AMBIENTAL", "value": 6}, {"from": "JUSTICIA AMBIENTAL", "to": "MEDIO AMBIENTE", "value": 3}, {"from": "DERECHO AMBIENTAL", "to": "ECONOMIA AMBIENTAL", "value": 2}, {"from": "DERECHO AMBIENTAL", "to": "POLITICA AMBIENTAL", "value": 3}, {"from": "DERECHO AMBIENTAL", "to": "DERECHO SOBRE LAS AGUAS", "value": 3}, {"from": "DERECHO AMBIENTAL", "to": "PRINCIPIO DE PRECAUCION", "value": 1}, {"from": "PRINCIPIO DE PRECAUCION", "to": "DA\u00d1O AMBIENTAL", "value": 2}, {"from": "DERECHO AMBIENTAL", "to": "DA\u00d1O AMBIENTAL", "value": 1}, {"from": "DERECHO AMBIENTAL", "to": "PROTECCION AMBIENTAL", "value": 2}, {"from": "PROTECCION AMBIENTAL", "to": "ECOSISTEMAS", "value": 1}, {"from": "DERECHO AMBIENTAL", "to": "ECOSISTEMAS", "value": 1}, {"from": "DERECHO AMBIENTAL", "to": "DESARROLLO SOSTENIBLE", "value": 1}, {"from": "DERECHO SOBRE LAS AGUAS", "to": "MEDIO AMBIENTE", "value": 1}, {"from": "ELIMINACION DE DESECHOS", "to": "PROTECCION AMBIENTAL", "value": 1}, {"from": "GESTION AMBIENTAL", "to": "POLITICA AMBIENTAL", "value": 16}, {"from": "POLITICA AMBIENTAL", "to": "PRINCIPIO DE PRECAUCION", "value": 1}, {"from": "PRINCIPIO DE PRECAUCION", "to": "GESTION AMBIENTAL", "value": 2}, {"from": "GESTION AMBIENTAL", "to": "ECOSISTEMAS", "value": 2}, {"from": "GESTION AMBIENTAL", "to": "VIGILANCIA AMBIENTAL", "value": 2}, {"from": "GESTION AMBIENTAL", "to": "PROTECCION AMBIENTAL", "value": 8}, {"from": "PROTECCION AMBIENTAL", "to": "DESARROLLO SOSTENIBLE", "value": 3}, {"from": "GESTION AMBIENTAL", "to": "INFORMACION AMBIENTAL", "value": 4}, {"from": "ECONOMIA AMBIENTAL", "to": "GESTION AMBIENTAL", "value": 8}, {"from": "MEDIO AMBIENTE", "to": "CIENCIAS AMBIENTALES", "value": 3}, {"from": "CIENCIAS AMBIENTALES", "to": "GESTION AMBIENTAL", "value": 4}, {"from": "GESTION AMBIENTAL", "to": "ECONOMIA VERDE", "value": 2}, {"from": "GESTION AMBIENTAL", "to": "INVESTIGACION ECOLOGICA", "value": 2}, {"from": "LUCHA CONTRA LA CONTAMINACION", "to": "INGENIERIA AMBIENTAL", "value": 1}, {"from": "POLITICA AMBIENTAL", "to": "MEDIO AMBIENTE", "value": 10}, {"from": "POLITICA AMBIENTAL", "to": "ECOLOGIA", "value": 2}, {"from": "POLITICA AMBIENTAL", "to": "CONSERVACION DE LA NATURALEZA", "value": 1}, {"from": "POLITICA AMBIENTAL", "to": "PROTECCION AMBIENTAL", "value": 1}, {"from": "PRINCIPIO DE PRECAUCION", "to": "MEDIO AMBIENTE", "value": 8}, {"from": "PROTECCION AMBIENTAL", "to": "MEDIO AMBIENTE", "value": 3}, {"from": "PROTECCION AMBIENTAL", "to": "CONSERVACION DE LA NATURALEZA", "value": 1}, {"from": "PROTECCION AMBIENTAL", "to": "JUSTICIA AMBIENTAL", "value": 2}, {"from": "PROTECCION AMBIENTAL", "to": "ECOLOGIA", "value": 1}, {"from": "JUSTICIA AMBIENTAL", "to": "JUSTICIA SOCIAL", "value": 3}, {"from": "JUSTICIA SOCIAL", "to": "ECOLOGIA", "value": 2}, {"from": "JUSTICIA AMBIENTAL", "to": "ECOLOGIA", "value": 1}, {"from": "JUSTICIA AMBIENTAL", "to": "INFORMACION AMBIENTAL", "value": 1}, {"from": "JUSTICIA SOCIAL", "to": "MEDIO AMBIENTE", "value": 2}, {"from": "MEDIO AMBIENTE", "to": "CONSERVACION DE LA NATURALEZA", "value": 2}, {"from": "JUSTICIA SOCIAL", "to": "CONSERVACION DE LA NATURALEZA", "value": 1}, {"from": "JUSTICIA SOCIAL", "to": "DESARROLLO SOSTENIBLE", "value": 2}, {"from": "MEDIO AMBIENTE", "to": "ECONOMIA AMBIENTAL", "value": 4}, {"from": "DESARROLLO SOSTENIBLE", "to": "ECONOMIA VERDE", "value": 6}, {"from": "MEDIO AMBIENTE", "to": "ECONOMIA VERDE", "value": 1}, {"from": "MEDIO AMBIENTE", "to": "COMPORTAMIENTO ECOLOGICO", "value": 3}, {"from": "MEDIO AMBIENTE", "to": "INFORMACION AMBIENTAL", "value": 1}, {"from": "MEDIO AMBIENTE", "to": "VIGILANCIA AMBIENTAL", "value": 1}, {"from": "MEDIO AMBIENTE", "to": "ESTADISTICAS AMBIENTALES", "value": 1}, {"from": "ASPECTOS AMBIENTALES", "to": "DESARROLLO SOSTENIBLE", "value": 2}, {"from": "CIENCIAS AMBIENTALES", "to": "ECOLOGIA", "value": 1}, {"from": "CONSERVACION DE LA NATURALEZA", "to": "DESARROLLO SOSTENIBLE", "value": 1}, {"from": "ECOLOGIA", "to": "HISTORIA NATURAL", "value": 4}, {"from": "ECOLOGIA", "to": "ECONOMIA VERDE", "value": 1}, {"from": "ECOLOGIA", "to": "ESPECIES EN PELIGRO DE EXTINCION", "value": 1}, {"from": "ECONOMIA AMBIENTAL", "to": "ECONOMIA VERDE", "value": 1}, {"from": "ECONOMIA AMBIENTAL", "to": "INGENIERIA AMBIENTAL", "value": 1}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = { nodes: nodes, edges: edges };

        var options = {
            "configure": {
                "enabled": false
            },
            "edges": {
                "color": {
                    "inherit": true
                },
                "smooth": {
                    "enabled": false,
                    "type": "continuous"
                }
            },
            "interaction": {
                "dragNodes": true,
                "hideEdgesOnDrag": false,
                "hideNodesOnDrag": false
            },
            "physics": {
                "enabled": true,
                "forceAtlas2Based": {
                    "avoidOverlap": 0,
                    "centralGravity": 0.01,
                    "damping": 0.4,
                    "gravitationalConstant": -50,
                    "springConstant": 0.08,
                    "springLength": 100
                },
                "solver": "forceAtlas2Based",
                "stabilization": {
                    "enabled": true,
                    "fit": true,
                    "iterations": 1000,
                    "onlyDynamicEdges": false,
                    "updateInterval": 50
                }
            }
        };





        network = new vis.Network(container, data, options);





        network.on("stabilizationProgress", function (params) {
            document.getElementById('loadingBar').removeAttribute("style");
            var maxWidth = 496;
            var minWidth = 20;
            var widthFactor = params.iterations / params.total;
            var width = Math.max(minWidth, maxWidth * widthFactor);

            document.getElementById('bar').style.width = width + 'px';
            document.getElementById('text').innerHTML = Math.round(widthFactor * 100) + '%';
        });
        network.once("stabilizationIterationsDone", function () {
            document.getElementById('text').innerHTML = '100%';
            document.getElementById('bar').style.width = '496px';
            document.getElementById('loadingBar').style.opacity = 0;
            // really clean the dom element
            setTimeout(function () { document.getElementById('loadingBar').style.display = 'none'; }, 500);
        });


        return network;

    }

    drawGraph();

    network.on("click", function (params) {
        var cargando = document.getElementById('charger');
        cargando.style.display = "block";
        // console.log('prueba');
        document.getElementById("datosArticulo").innerHTML = "";
        document.getElementById("contenedorArticulos").style.display = "none";
        params.event = "[original event]";
        // console.log(params.nodes)
        document.getElementById("datosArticulo").innerHTML = 'Artículos para <span style="font-family: Barlow-Bold">' + params.nodes + '</span>';
        let palabra = normalize(params.nodes.toString());
        $.ajax({
            url: `http://portal.amelica.org/ApiReaderIndex/resources/articulos/climatico/palabras/${palabra}/1/10/relevancia/0/{"anios":"","idiomas":"", "paises":"","areas":"","disciplinas":"","autores":"","instituciones":"","origen":"","funete":"","fb":1}`,
            success: function (result) {
                let titleArticle = '';
                // console.log('datos de articulos home', result);
                var articulosConcepto = result.resultados;
                // console.log(articulosConcepto);
                // console.log(Object.keys(articulosConcepto).length);
                tamano = Object.keys(articulosConcepto).length;
                for (let index = 0; index < tamano; index++) {
                    const element = articulosConcepto[index];
                    const titlesArticle = element.tituloArticulo.split('<<<');
                    // console.log(titlesArticle);
                    if(titlesArticle.length === 1){
                        titleArticle = titlesArticle[0];
                    }else{
                        titleArticle = titlesArticle[1];
                    }
                    
                    var item = document.createElement('a');
                    item.setAttribute("href", 'https://redalyc.org/articulo.oa?id=' + element.cveArticulo);
                    item.setAttribute("target", "_blank");
                    item.setAttribute("style", "text-decoration: none");
                    item.innerHTML = '<div class="card-article" style="box-shadow: 0 4px 8px 0 rgb(0 0 0 / 20%); transition: 0.3s; width: 90%; border-radius: 5px; margin: 5px; padding: 5px; color: black;"><span class="text-link" style="font-family: Barlow-Bold; font-size: 10pt; color: #1a1a1a;">' + titleArticle + '</span><br><span class="text-revista" style="font-family: Barlow-Regular; font-size: 10pt; color: #37464e;">' + element.nombreRevista + ', ' + element.anio + ' ' + element.numero + '(' + element.volumen + ')</span></div>';
                    document.getElementById('datosArticulo').appendChild(item);
                }
                cargando.style.display = "none";
                document.getElementById("contenedorArticulos").style.display = "block";
                // var articulos = document.getElementById("container-articles");
                // articulos.setAttribute("style", "height: 100%;");
                var itemBoton = document.createElement('div');
                itemBoton.setAttribute("style", "margin: 20px auto; border-radius: 5px; padding: 10px; background: #3f7e44;      text-align: center; width: 50%;");
                itemBoton.innerHTML = `<a style="text-decoration: none; color: white;" href="${urlProject}#/busqueda-palabra-clave/${params.nodes}"> <div id="btn-mas-articulos">Más artículos</div></a>`;
                document.getElementById('datosArticulo').appendChild(itemBoton);
            },
            error: function (error) {
                console.log('no hay resultados', error);
            }
        });

    });
}

var normalize = (function() {
    var from = "ÃÀÁÄÂÈÉËÊÌÍÏÎÒÓÖÔÙÚÜÛãàáäâèéëêìíïîòóöôùúüûÑñÇç", 
        to   = "AAAAAEEEEIIIIOOOOUUUUaaaaaeeeeiiiioooouuuunncc",
        mapping = {};
   
    for(var i = 0, j = from.length; i < j; i++ )
        mapping[ from.charAt( i ) ] = to.charAt( i );
   
    return function( str ) {
        var ret = [];
        for( var i = 0, j = str.length; i < j; i++ ) {
            var c = str.charAt( i );
            if( mapping.hasOwnProperty( str.charAt( i ) ) )
                ret.push( mapping[ c ] );
            else
                ret.push( c );
        }      
        return ret.join( '' );
    }
   
  })();
cargarRed();